<div class="center"><img class="wp-image-9947" src="/app/uploads/2013/03/perros_pakistan_peleas.jpg" /></div>
<p align="justify">Las peleas de perros son algo habitual en Punjab, Pakist&aacute;n, durante la temporada de invierno. Las reglas del combate son sencillas: la pelea termina cuando uno de los perros <strong>muere desangrado,</strong> huye o su due&ntilde;o decide retirarlo, convirtiendo al otro perro en &quot;vencedor&quot; del encuentro.</p>
<p align="justify">El destino de los animales heridos durante los combates es incierto: <em>&laquo;Cada uno se ocupa de su perro. Aqu&iacute; los veterinarios s&oacute;lo curan animales grandes. <strong>Nadie se preocupa por los perros</strong>. Quiz&aacute;s en Islamabad s&iacute;, puede haber cl&iacute;nicas, pero <strong>aqu&iacute; en la zona rural no hay nada para curar a los perros.</strong>&raquo;</em></p>
<p align="justify"><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/se0KGneiQug" width="560"></iframe></p>
<p align="justify"><em>&laquo;Estos combates se realizan en invierno, el resto del a&ntilde;o entrenamos a los perros. Para cada perro hay una persona que se ocupa de sus ejercicios:&nbsp;<strong>sacarlo a pasear por la ma&ntilde;ana y por la noche</strong>&raquo;</em>, explica uno de los&nbsp;<a href="http://www.igualdadanimal.org/articulos/gary-francione/animales-como-propiedad" target="_blank">propietarios&nbsp;</a>de estos perros, que afirma que los perros son alimentados y cuidados con mucho esmero.</p>
<p align="justify">A pesar de tratarse de una <strong>pr&aacute;ctica&nbsp;ilegal </strong>seg&uacute;n las leyes de Pakist&aacute;n, que puede suponer 6 meses de c&aacute;rcel y multas de 11 d&oacute;lares, <strong>la polic&iacute;a pasa por alto</strong> estos encuentros y los aficionados siguen&nbsp;realizando las peleas con total impunidad.</p>
<p align="justify"><em>&laquo;<strong>Es un entretenimiento para los hombres</strong>. Nuestros perros son mejorados especialmente para las batallas</em>&raquo;, afirma uno de los asistentes.</p>
<p align="justify">&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>

